沒有敵人也無處容身

沒有敵人也無處容身

他沒有敵人。但許多人當他是敵人。

他主張寬恕，但許多人對他恕不招待。

民國時，華北之大，已經安放不得一張平靜的書桌。

今天，香港之大，也放不下一個劉曉波銅像。

銅鑼灣時代廣場發律師信，要搬走劉曉波銅像，理由是「收到大量顧客和商戶投訴」。

一個放在商場外圍的攤位，究竟是如何引起商場內涼冷氣的商戶投訴呢？又是如何阻礙了購物消閒的顧客呢？早幾天我也去到時代廣場，我看到一幅奇特又和諧的畫面。

時代廣場外圍，中間室內位置放了一個Pokemon寵物小精靈的帳幕，童趣玩樂。另一邊好像擺放了化粧品牌宣傳攤位。然後露天廣場附近，就擺了劉曉波銅像。有簽名支持釋放劉霞的簽名冊。

行人如鯽，穿梭奔流，在三個攤位隨意停留駐足觀賞，或拍照或簽名或行注目禮或過目即忘，無所謂，這就是「共容」。Pokemon和劉曉波誰說不能出現在同一個地方？

這種共容其實在香港許多地方都出現。當旺角行人專用區未變成「大媽紅館」之前，最搶眼的攤位，應該是法輪功的「活摘人體器官」。

一個人躺在一張鐵床鋪上一張白色床單一動也不動後面一個戴口罩的醫生拿着手術刀有所動作。廣播不停揭露中共犯罪真相，一些學員就在附近盤腿而坐。這個可能是最早的街頭表演。你覺得這個攤位很敏感很政治很挑釁？

Sorry，其實大部份香港市民望望便走，無幾多人停留。見慣不怪，不會圍觀，最重要是沒有引起投訴沒有驅趕。這是一種城市的自信從容，不同政見，隨時展現。可惜這種從容隨住那些愛字頭的包圍驅趕已經煙消雲散。現在時代廣場也要向劉曉波發律師信。
諾貝爾和平獎得主的銅像引起投訴，這就是今天的香港了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
慌死睇蝕 (邁克)

下一則
下一則
一不好彩便會碰上 (蔣芸)